Soit $ABCD$ un parallélogramme tel que $O$ soit son centre de symétrie
et tel que les droites $(BC)$ et $(AC)$ soient perpendiculaires.
\begin{myenumerate}
\item Trace le cercle passant par les points $O$, $B$ et $C$. Justifie
la position de son centre $I$.
\item Construis le point $R$ tel que
$\vecteur{OR}=\vecteur{CB}$.\\Quelle est la nature du quadrilatère
$ORBC$ ? Justifie.
\item Démontre que les segments $[AO]$ et $[DR]$ ont le même milieu $J$.
\item Démontre que les droites $(IJ)$ et $(AB)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}